今年中國崩潰 香港重光China to Perish this Year. By Chapman Chen

今年中國崩潰 香港重光China to Perish & Hong Kong to Revive this Year. By 曾焯文Chapman Chen, HKBNews
特朗普總統九月一日起對所有中國貨加關稅，五月曾表示下勻輪到香港。八月二日又列中國為匯率操縱國，可令中國金融機構，無法做任何外幣跨境業務。查中國實質可用外匯儲備只有三千億美元，至此唯靠香港自由匯率換美金，但中國人權民運資訊中心傳特朗普九月或突然暫停香港獨立關稅區地位。且參議員Marco Rubio六月提出香港政策法修訂案，審視香港特殊地位，包括聯繫匯率。一旦中國在港換不到美金，經濟必然崩潰。若再加上人禍天災，如出解放軍鎮壓香港時代革命，引起各國嚴厲制裁；攻台導致八國聯軍；瘟疫洪水大地震之類，中國必定滅亡，香港即時重光。

所有外資都會撤出中國

特朗普總統八月一日話：九月一日起，對三千億美元中國貨收十巴仙關稅，之前對二千五百美元中國貨加的廿五巴仙關稅照舊。如此重稅，任何企業都頂不住，結果所有外資都會撤出中國，事關必然蝕本的生意不會有人做。

中國定為匯率操縱國的後果

特朗普五月六日推特貼文又表示：中美貿易談判重新談判不可接受！關稅陸續有來，下一輪包埋香港。八月二日列中國為匯率操縱國，八月五日人民幣兌美元匯率貶破七元大關。八月五日美國財長姆欽表示，美方將與國際貨幣基金組織（IMF）磋商，消除匯率措施帶給美方的不公現象。

中國定為匯率操縱國以後，美國很可能要採取一系列的制裁措施。包括禁止中方任何項目獲取美國海外私人投資公司融資，拒絕中方參與美國政府採購標案，在IMF發起對宏觀匯率政策的額外審查，把匯率操縱納入美國貿易代表辦公室（USTR）評估貿易協定或談判時的考慮。到了這田地，無論中國的個人、法人、金融系統抑或政黨，無論財產資產或生意業務在不在美國，均可成為美國金融制裁對象。

跨境業務基本癱瘓

中國金融機構一旦遭到制裁，不單跨境美元業務無望，而且不能用歐元、日元、英鎊等其他貨幣跨境交易，跨境業務基本癱瘓。五月十一日，美國銀行高層吳明德博士大爆中共中共外債多超過外匯儲備，實質可用外匯儲備只有三千億美元。到此地步，中國唯一生路係在香港用人民幣換港幣，再換美金。（根據「港元人民幣貨幣互換協議」，人民銀行可向金管局提供人民幣，而金管局則以港元交換。）

中國將無法經香港換美金

然而中國人權民運資訊中心八月十日消息：「特朗普九月好可能突然暫停香港獨立關稅區地位。」參議員Marco Rubio盧比奧六月十三提出S. 1838:香港人權民主法案（香港政策法修訂案），亦要求國務卿年年審視香港是否真自治（據Skopos Labs，通過機會為百分之七十三），而值得美國據香港政策法特殊待遇，包括獨立關稅及自由兌換美元。只要美國取消香港特殊地位，中國就無法經香港兌換美金，亦無法包裝中國貨為香港貨，逃避美國關稅，更無法利用香港偷美國科技及機密。結果中國經濟必然崩潰，全國大亂。

鎮壓香港時代革命？

此時，習總可能病急亂投醫，為重建個人威信，而行以下任何一步：一，在南海衝擊美國戰艦。二，攻台。三。出坦克解放軍鎮壓香港時代革命。一、二都會引致美國聯同日本及其他多國出兵消滅中國。三則美國及所有文明國家都會嚴厲制裁中國。當年八九六四後，各國制裁中國，然老布殊總統為聯中制蘇，以及幻想中國經濟發達會邊民主，成為美國附庸，遂派特使安撫鄧小平，不夠三年就帶頭撤銷所有制裁。但今時今日，特朗普領導政府已完全覺悟中國為心腹大患，所以如果六四屠城發生於香港（They can't kill us all），美國一定趁機率領各國消滅中國。

歷史證明，暴君極權，往往在關鍵時刻，違反常識，行差踏錯，自招滅亡，例如二戰日本皇軍偷襲珍珠港；希特拉揮軍攻俄。

上天送佢一程

萬一上述各種情況尚未能令中國滅亡，上天會額外加料，送佢一程，事關中共建政七十年，害死人數超過七千萬，惡貫滿盈，神明自有無數方法，令中國瓦解。例如：本已變形的三峽大壩缺堤，洪水掩沒全國；類似唐山大地震，令神州崩壞；大瘟疫，例如雲南伊波拉病毒，令哀鴻遍野。另一方面，香港自古以來都係福地，即使鄰國天災人禍，香港竟仍安然無恙。

光復香港

中國滅亡瓦解，香港即時重光。香港環保靈修前輩周兆祥博士最近在巴西接受土著草藥療程，夜半藥效高潮之際，睇到以下願景：「香港四百萬人上街，港島由堅尼地城到柴灣、九龍彌敦道處處人潮擁擠前所未見，人人著紅、黃、橙色，齊慶祝新時代誕生、香港光復了，再沒有恐懼鎮壓。」

Pic credit: Elia Locardi

FB link:

Web link:

#光復香港 #時代革命 #ccp #communistchina #collapseofchina #chinacollapse #maga2020 #donaldtrump #makeamericagreatagain #hongkongtimerevolution #chapmanchen #HKBNews #hongkongpolicyact #hongkonghumanrightsanddemocracyact #hongkongmonetaryauthority #marcorubio #linkedexchangeratesystem #中國人權民運資訊中心 #聯繫匯率 #tariffman